內地人：害怕也要來支持

內地人：害怕也要來支持

有內地人昨高舉標語，開宗明義反對送中惡法。朱永倫攝

【本報訊】送中條例斷送港人自由，內地人感受猶深。有支持香港民主運動的內地人昨來港遊行反送中，上海人佴先生形容香港是中國最後一塊自由土地，「我害怕，但也要來支持香港」，他認為修例將使香港徹底淪陷，並批評香港政商界屈服於北京表態撐修訂是賣港行為，「我們大陸人都看不下去」。他又對遊行場面感到「很震撼，很感動」。

相關新聞：群眾夜攻立會與警血戰

指港修例後徹底淪陷

有內地人昨專程來港遊行，反對港府修例令中共司法武器伸延至香港，他們分別來自上海、廣州和深圳等不同地方，部份更是首次來港參與遊行，他們均不忿內地人權情況惡劣，不希望香港的自由亦失守。

「香港是中國最後一塊自由的土地，我害怕，但也要來支持香港」，來自上海的佴先生不願上鏡，他指中國大陸人權狀況惡劣，並無言論自由，「修訂是將香港和大陸綁架在一起，一旦通過，香港就會徹底淪陷」。

佴先生指，不少政商界人士屈服於中央政府，表態支持修訂，「這是賣港行為，我們大陸人都看不下去」。佴先生指，30年前在北京發生的六四事件，當時港人非常支持，現時香港民主自由已來到關鍵時刻，他即使擔心返回內地後會有危險，仍特意來支持遊行，「我雖然很渺小，但也要來，今天的場面很震撼，很感動」。

從事人權工作、特意從深圳來港遊行的劉先生亦非常支持香港民主運動，訪問中多次說「香港加油」。他指內地人權狀況已十分惡劣，香港目前還有自由，若惡法通過，「就跟內地沒區別了，守護香港也是守護自由」。劉先生又批評，林鄭月娥與共產黨十分邪惡，「香港是中國的希望，要守住這塊土地，我沒有甚麼好怕的」。

來自廣州的劉先生與女友梁小姐亦特意來港遊行，劉先生指自己是「黃絲」，一直支持香港的民主運動，他直斥近日港府提出的修訂沒有意思，「佢要搞你，乜理由都搞到，如果通過，香港就會變成大陸」。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
外國人斥港變獨裁政權

下一則
下一則
台灣人憂修例後被捉走

群眾夜攻立會與警血戰
市民撐行動升級：7.1見
羅哲斯拍片撐港反惡法
西環集中營：北京對港政策全盤失敗
百萬人怒吼「林鄭下台」
鄭若驊 李家超觸犯眾怒
陳弘毅褪軚指京大讓步
張華峰看事態發展投票
傘運後本土泛民首滙合
「冇本錢灰心」 連登仔江湖見
地區深耕細作 傘兵動員街坊
反對兒子上街 母強行「引渡」
沉默群忍無可忍首挺身
護士：難忍政府蠻不講理
反23條16年後重出江湖
市民為遊行花四個半鐘
警拒開放東行線塞到爆
白衣人潮逼爆 港鐵飛站落閘
市民改搭船 碼頭打蛇餅
銅鑼灣店不介意生意跌
法律界：已到最危急關頭
傳媒工作者促勿與人民對立
會計師：林鄭「煽惑」遊行
名校旗幟飄揚力抗送中
家長上街守護子女未來
學者冀保研究不受威脅硑
大學生憂言論被屈顛覆
商界誓保住兩制防火牆
徐少驊：未見過咁法例
前政協女兒憂港變上海
建築師反23條後再上街
藝人發聲無懼秋後算賬
黎智英：用道德力量抗爭
陳日君站全日鼓勵市民
教友上街爭取傳道自由
外國人斥港變獨裁政權
台灣人憂修例後被捉走
途人狂噓《大公報》屏幕
全球29城市同步反惡法
林榮基 台生促撤回修例
民企播《海闊天空》暗撐
英媒報道港警圖阻示威
64%上街者企硬撤草案
777壓倒689 淪為最差特首
43%市民傘運後首度上街
良心店罷市 三代總動員
「守護香港比賺錢緊要」
回流夫婦決心二度移民
加國港人回來參與遊行
朱牧現身街站高呼口號
新移民冀走進民主陣營
藝術起義 拍扁賣港毒蛾
阿牛絞刑台諷獻媚奴才
「藝發局代表唔到我哋」
筆伐惡法
香港人漂亮的固執1,030,000